欲破何妖，須用火攻──火，不是真火，而是信息

何妖成功之道 - 馮睎乾
2019-07-30
港澳辦召開記者會，不管發表什麼偉論，目標觀眾都不會是香港人，或國際社會，而是十四億國內同胞。北京政府很可能是地球上最重視民意的政府之一，否則就不會出盡洪荒之力，不惜工本，利用最尖端的科技來管理網絡言論，控制人民思想。它不重視你，又怎會控制你呢？是愛啊，親。

很多香港人到了今天，仍未明白建制派議員的真正功能，決不是做投票機器那麼簡單，而是在官方製作的跨世紀國內連續劇中，擔當很重要的角色。為什麼建制派永遠在講大部分港人覺得荒謬的廢話呢？因為他們的目標觀眾不是你。

在微博你可輕易找到一條短片，標題為「關於香港問題，這位女議員的言論一針見血」。到底如何一針見血呢？請看：「中國由發展中國家走到今天，經歷過好多的政治鬥爭。其實他們（中國內地）最希望和平，最希望香港不要再添麻煩，好可惜，我們好多香港人由回歸到現在其實是不珍惜。」這位女議員，就是在香港被視為過街老鼠的梁美芬。

上星期，何君堯和朱凱廸出席電台節目，何誣陷朱是近日暴力事件的「罪惡源頭」，並煞有介事對着鏡頭說：「我係地地道道嘅中國嘅香港人。」之後何君堯在Facebook直播，更在無證無據的情況下，指控是朱的支持者破壞其雙親的墳墓。為什麼何君堯要這樣說？強調自己是「中國人」有什麼意義？答案就在環球時報微博。

環時微博分享何君堯的短片，文案完全照抄何的台詞：「23日，香港『建制派』議員何君堯父母墳墓遭人破壞。24日凌晨，何君堯在社交媒體直播中，直指曾大鬧高鐵站的『本土自決派』議員朱凱廸支持者是砸爛其雙親墓碑的元兇。」在香港沒有正常人相信的妖言，輸入大陸後網民都會照單全收。何君堯說那句「中國人」時，心底很明白這場戲是做給誰看。

即使是何君堯，其實也有香港抗爭者值得學習的地方：他很懂得計算，只要能得到一片森林，決不介意失去一棵樹。因此，欲破何妖，須用火攻──火，不是真火，而是信息，非官方控制的信息。